let questionsDarwin = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "Comment Garry Holy, un homme de 39 ans, est-il tombé du 24ème étage d'un immeuble ?",
    answer:
      "Il a donné un coup d'épaule dans la vitre du 24ème étage pour prouver sa solidité à son entourage",
    options: [
      "Il s'est pris pour Superman",
      "Il a donné un coup d'épaule dans la vitre du 24ème étage pour prouver sa solidité à son entourage",
      "Il avait pris le pari qu'il ne mourrait pas en sautant de cette hauteur",
      "Il a cru qu'il s'était transformé en oiseau",
    ],
  },

  {
    numb: 2,
    question:
      "Comment un homme de 41 ans est-il mort à Détroit en essayant de ramasser ses clés de voiture dans la rue ?",
    answer:
      "Il est mort noyé en tentant de récupérer ses clefs dans une bouche d'égout, sa tête étant resté coincée entre les grilles de celle-ci ",
    options: [
      "Son porte-clefs était équipé d'explosifs qui ont explosé lorsqu'il l'a ramassé",
      "Il est mort noyé en tentant de récupérer ses clefs dans une bouche d'égout, sa tête étant resté coincée entre les grilles de celle-ci ",
      "Un homme lui a volé ses clefs lorsque celles-ci sont tombées. Notre malheureux a poursuivi le malfaiteur pour récupérer son bien, mais ce dernier l'a poignardé",
      "Il a trébuché sur un caillou",
    ],
  },

  {
    numb: 3,
    question:
      " Après la mort d'un homme lors de son jogging quotidien, sa femme a déclaré qu'il faisait le vide dans sa tête lorsqu'il courait, et en effet ...",
    answer: "Il a chuté dans un ravin de 60 mètres",
    options: [
      "Il n'a pas vu arriver le poteau en face de lui durant sa course",
      "Il est entré en collision avec un TGV",
      "Il a chuté dans un ravin de 60 mètres",
      "Il s'est fait courser par un ours plus rapide que lui",
    ],
  },

  {
    numb: 4,
    question:
      " Un homme voulant pêcher sur un lac gelé en Alaska a eu la mauvaise idée de lancer un bâton de dynamite sur la glace pour la briser. Que s'est-il passé après le jet du bâton",
    answer: " Son chien fidèle lui a rapporté le bâton de dynamite",
    options: [
      "Son chien fidèle lui a rapporté le bâton de dynamite",
      "Il n'a pas lancé le bâton assez loin",
      "La glace n'était pas assez solide et tout le lac s'est fissuré après l'explosion",
      "L'explosion a déclenché une avalanche",
    ],
  },

  {
    numb: 5,
    question:
      "Faites attention en faisant le ménage... qu'à utilisée une femme pour nettoyer les toiles d'araignées dans sa cave au lieu d'un traditionnel balai ?",
    answer: "Une torche enflammée qui a mis feu à sa maison",
    options: [
      "Un tuyau d'arrosage qu'elle n'a pas pu arrêter : elle est morte noyée",
      "Une torche enflammée qui a mis feu à sa maison",
      "Un souffleur de feuilles utilisé normalement en extérieur et qui a exploser durant son ménage",
      "Elle a acheté un python qui a préférer la manger elle que les araignées",
    ],
  },

  {
    numb: 6,
    question:
      "Où s'est installé un jeune homme après une soirée bien arrosée lui causant la mort le lendemain matin au Luxembourg ?",
    answer:
      "Dans une benne à ordure, le lendemain il a terminé dans le broyeur du camion des éboueurs",
    options: [
      "Sur un rail de train, le lendemain logiquement un train est passé",
      "Sur un container dans un bateau, le lendemain le container est tombé du bateau entraînant ainsi le malheureux voyageur",
      "Dans une benne à ordure, le lendemain il a terminé dans le broyeur du camion des éboueurs",
      "Chez son ex",
    ],
  },

  {
    numb: 7,
    question:
      "Surement la mort la plus ridicule pour un personnage historique, cela se passe en 1498, comment est mort le roi de France Charles VIII ?",
    answer:
      "Il meurt après avoir heurté un linteau de porte au château d'Amboise",
    options: [
      "Il meurt après avoir heurté un linteau de porte au château d'Amboise",
      "Il chute de la fenêtre de sa chambre en voulant remettre ses rideaux en place",
      "Il s'étouffe avec un raisin lors d'un repas destiné à fêter son anniversaire",
      "Il est tombé de son cheval",
    ],
  },

  {
    numb: 8,
    question:
      "Comment est mort l'astronome danois Tycho Brahe créant ainsi l'expression 'Je ne veux pas mourir comme Tycho Brahe' au Danemark ?",
    answer:
      "Il serait mort d'un calcul après s'être retenu trop longtemps d'uriner durant un long trajet : l'expression prétextant donc une envie pressante",
    options: [
      "Il serait mort en buvant trop d'eau : l'expression étant donc utilisé lors d'apéritifs pour faire comprendre qu'un convive ne prendra pas d'eau",
      "Il serait mort d'un calcul après s'être retenu trop longtemps d'uriner durant un long trajet : l'expression prétextant donc une envie pressante",
      "Il serait mort en mangeant trop lors d'un festin : l'expression signifiant donc 'j'arrête de manger' lors d'un repas",
      "Il serait mort en jouant à la pétanque : l'expression signifiant donc 'Tu tires ou tu pointes?'",
    ],
  },

  {
    numb: 9,
    question:
      "Comment Robert Puelo est-il mort après avoir volé un hot-dog sur un marché ?",
    answer:
      "Il s'est étouffé avec la saucisse et le SAMU n'a pas pu le ranimer",
    options: [
      "Il s'est étouffé avec la saucisse et le SAMU n'a pas pu le ranimer",
      "Il s'est fait tirer dessus par le vendeur de hot-dogs",
      "Il a fait tomber son butin et a glissé dessus. La chute lui a été fatale",
      "Il s'est fait tuer par un SDF qui avait faim",
    ],
  },

  {
    numb: 10,
    question:
      "Quel record du monde un révérend brésilien a-t-il voulu battre, mais qui lui a finalement coûté la vie ?",
    answer:
      "Le record du plus long vol accroché à des ballons de baudruche. Il fut retrouvé mort trois mois après son décollage sur la côte brésilienne.",
    options: [
      "Le record du nombre d'heures sans se nourrir",
      "Le record du plus long vol accroché à des ballons de baudruche. Il fut retrouvé mort trois mois après son décollage sur la côte brésilienne.",
      "Il a voulu organiser une messe dans le désert. Il est mort de déshydratation",
      "Le record de celui qui mange le plus de cornichons en moins de 30 minutes",
    ],
  },
];

let questionsCinema = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qui joue le fameux soldat Ryan dans le film éponyme ?",
    answer: "Matt Damon",
    options: ["Vin Diesel", "Tom Hanks", "Jude Law", "Matt Damon"],
  },

  {
    numb: 2,
    question: "Quelle actrice joue le rôle d’Hermione Granger ?",
    answer: "Emma Watson",
    options: ["Evanna Lynch", "Bonnie Wright", "Emma Watson", "Emma Thompson"],
  },

  {
    numb: 3,
    question: "A quelle maison appartient Drago Malefoy ?",
    answer: "Serpentard",
    options: ["Serdaigle", "Gryffondor", "Poufsouffle", "Serpendard"],
  },

  {
    numb: 4,
    question: "Quel acteur incarne Scarface dans le film de Brian de Palma ?",
    answer: "Al Pacino",
    options: ["Robert de Niro", "Martin Sheen", "Kevin Bacon", "Al Pacino"],
  },

  {
    numb: 5,
    question: "Dans la saga Star Wars, qui est le père de Luke Skywalker ?",
    answer: "Dark Vador",
    options: ["Dark Sidious", "Obi-Wan Kenobi", "Dark Vador", "Chewbacca"],
  },

  {
    numb: 6,
    question:
      " Dans combien de films, Johnny Depp incarne-t-il Jack Sparrow dans la saga Pirates des Caraïbes ?",
    answer: "5 films",
    options: ["3 films", "4 films", "5 films", "6 films"],
  },

  {
    numb: 7,
    question:
      "Quel est le nom du petit monstre gentil, héros du film Les Gremlins ?",
    answer: "Guizmo",
    options: ["Guizmo", "Willow", "Tobby", "Dobby"],
  },

  {
    numb: 8,
    question:
      "Quelle actrice incarne Mary Jane Watson dans la trilogie Spider-Man ?",
    answer: "Kirsten Dunst",
    options: ["Cate Blanchett", "Emma Stone", "Zendaya", "Kirsten Dunst"],
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Qui a réalisé le film 'Forrest Gump' ?",
    answer: "Robert Zemeckis",
    options: [
      "Robert Zemeckis",
      "Tom Hanks",
      "Les frères Cohen",
      "James Cameron",
    ],
  },

  {
    numb: 10,
    question:
      "Quel acteur joue le rôle du gardien-chef Edgecomb dans le film 'La ligne verte' ?",
    answer: "Tom Hanks",
    options: ["Sam Rockwell", "Tom Hanks", "Michael Clarke", "David Morse"],
  },
];

let questionsCultureG = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel est le dessert préféré d’Homer Simpson ?",
    answer: "Les donuts",
    options: [
      "Les éclairs au chocolat",
      "Les donuts",
      "Les brownies",
      "Les gaufres à la vanille",
    ],
  },

  {
    numb: 2,
    question: "Quel groupe a interprété la chanson « I Gotta Feeling » ?",
    answer: "Black Eyed Peas",
    options: [
      "Eminen",
      "Red Hot Chili Peppers",
      "Black Eyed Peas",
      "Audioslave",
    ],
  },

  {
    numb: 3,
    question:
      "Quel numéro d'urgence devez-vous composer pour joindre les pompiers ?",
    answer: "18",
    options: ["15", "16", "18", "112"],
  },

  {
    numb: 4,
    question: "À partir de quel âge peut-on obtenir le permis B ?",
    answer: "18 ans",
    options: ["15 ans", "16 ans", "18 ans", "21 ans"],
  },

  {
    numb: 5,
    question:
      "Quelle est la vitesse maximale de circulation sur une autoroute ?",
    answer: "130 km/h",
    options: ["90 km/h", "110 km/h", "130 km/h", "140 km/h"],
  },

  {
    numb: 6,
    question: "De quel fruit l'Eureka est-il une variété ?",
    answer: "Le citron",
    options: ["Le cassis", "Le citron", "La pastèque", "Le raisin"],
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Que fête-t-on le 1er mai ?",
    answer: "La fête du travail",
    options: [
      "La fête du printemps",
      "La fête des mères",
      "La fête du travail",
      "La fête du Beaujolais",
    ],
  },

  {
    numb: 8,
    question: " Quel arbre produit la noix de pécan ?",
    answer: "Le pacanier",
    options: ["Le macadamia", "Le noisetier", "Le pacanier", "Le pécunier"],
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Qui est l’inséparable compagnon de Titi ?",
    answer: "Grosminet",
    options: ["Toto", "Grosminet", "Tata", "Jerry"],
  },

  {
    numb: 10,
    question:
      "Quelle est la seule région dépassant les 10 millions d’habitants ?",
    answer: "Île-de-France",
    options: [
      "Auvergne-Rhône-Alpes",
      "Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes",
      "Île-de-France",
      "Provence-Alpes-Côte d'Azur",
    ],
  },
];

let questionsSport = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel est le nom du sélectionneur des Bleus en 2016 ?",
    answer: "Laurent Blanc",
    options: [
      "Michel Platini",
      "Didier Deschamps",
      "Laurent Blanc",
      "Claude Puel",
    ],
  },

  {
    numb: 2,
    question: "Quel footballeur a été élu Ballon d’or 2015 ?",
    answer: "Lionel Messi",
    options: ["Cristiano Ronaldo", "Neymar", "Lionel Messi", "Thomas Müller"],
  },

  {
    numb: 3,
    question:
      "Dans quel club de NBA évolue le basketteur Kobe Bryant depuis 1996 ?",
    answer: "Los Angeles Lakers",
    options: [
      "San Antonio Spurs",
      "Orlando Magic",
      "Utah Jazz",
      "Los Angeles Lakers",
    ],
  },

  {
    numb: 4,
    question: "Dans quelle équipe de NBA joue Joachim Noah ?",
    answer: "Chicago Bullss",
    options: [
      "Los Angeles Lakers",
      "Chicago Bulls",
      "San Antonio Spurs",
      "New York Knicks",
    ],
  },

  {
    numb: 5,
    question:
      "Quelle est la nationalité d’Usein Bolt, recordman du monde sur 100 mètres ?",
    answer: "Jamaïcaine",
    options: ["Nigériane", "Américaine", "Jamaïcaine", "Trinidadienne"],
  },

  {
    numb: 6,
    question: " De quelle forme est un ballon de rugby ?",
    answer: "Ovale",
    options: ["Ovale", "Rond", "Triangulaire", "Carré"],
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Sur quelle surface joue-t-on au billard ?",
    answer: "Une table",
    options: ["Une arène", "Une table", "Une piste", "Une patinoire"],
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Quel est le sport de prédilection de Raphael Nadal ?",
    answer: "Tennis",
    options: ["Basket-ball", "Hand-ball", "Cyclisme", "Tennis"],
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Quel sport compte le plus grand nombre de licenciés en France ?",
    answer: "Le football",
    options: ["Le football", "La natation", "Le badminton", "Le tennis"],
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Où se courent les 24 Heures du Mans ?",
    answer: "Au Mans",
    options: ["A Daytona", "A Imola", "Au Mans", "A Dubaï"],
  },
];
